﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

Leia-me.txt

Obrigado por comprar Grand Theft Auto V.

_______________________________

 IMPORTANTE
_______________________________


É NECESSÁRIO O USO DE UM CÓDIGO DE ATIVAÇÃO ROCKSTAR DE USO ÚNICO VIA INTERNET; O REGISTRO É LIMITADO A UMA CONTA DO SOCIAL CLUB DA ROCKSTAR GAMES (MAIORES DE 13 ANOS) POR CÓDIGO DE ATIVAÇÃO ROCKSTAR; SOMENTE UMA CONTA DE PC PODE SER USADA POR CADA CONTA DO SOCIAL CLUB AO MESMO TEMPO; 
O(S) CÓDIGO(S) DE ATIVAÇÃO ROCKSTAR NÃO É(SÃO) TRANSFERÍVEL(IS) APÓS O USO; AS CONTAS DO SOCIAL CLUB NÃO SÃO TRANSFERÍVEIS. Licença e termos de uso do software no jogo e em www.rockstargames.com/eula; termos de conta online em www.rockstargames.com/socialclub. 
Violação do EULA, Código de Conduta, ou demais políticas de uso poderão resultar na restrição ou cancelamento do acesso ao jogo ou à conta online. Para suporte técnico e suporte ao cliente, visite rockstargames.com/support. 
Acesso intransferível a recursos como conteúdo exclusivo/desbloqueável/para download/online, serviços, ou funções, tais como serviços de multijogador ou conteúdo bônus, podem exigir Código de Ativação ROCKSTAR único, pagamento de tarifa adicional e/ou cadastramento de conta (13+). 
Acesso a recursos especiais pode precisar de uma conexão à internet, não estar disponível a todos os usuários e pode ser encerrado, modificado e/ou oferecido sob diferentes termos com um aviso prévio de 30 dias. 
É proibido fazer cópia, aplicar engenharia reversa, transmitir, exibir publicamente, alugar, organizar sessões de jogo pago ou quebrar as proteções contra cópia sem autorização.

Observe que direitos de administrador são necessários para instalar e executar o jogo. Certifique-se de que qualquer conta de usuário usada para jogar o jogo tenha direitos totais de administrador.

_____________________________

 CONTEÚDO
_____________________________

1) REQUISITOS DE SISTEMA

2) INSTRUÇÕES DE INSTALAÇÃO

3) PATCHES

4) LINKS

5) DRIVERS

6) INFORMAÇÕES DE CONTROLES PARA PC

7) INFORMAÇÕES DE CONTATO E SUPORTE

_____________________________

1) REQUISITOS DE SISTEMA
_____________________________


Requisitos de Sistema 

REQUISITOS MÍNIMOS

Sistema Operacional: Windows 8.1 64 Bit, Windows 8 64 Bit, Windows 7 64 Bit Service Pack 1, Windows Vista 64 Bit Service Pack 2*
(*placa de vídeo da NVIDIA recomendada para uso com o SO Vista)

Processador: Intel(R) Core(TM)2 Quad CPU Q6600 @ 2.40 GHz (4 CPUs) / AMD Phenom(TM) 9850 Quad-Core (4 CPUs) @ 2.5 GHz

Memória RAM: 4 GB

Placa de vídeo: Nvidia 9800 GT 1GB / AMD HD 4870 1GB (DX 10, 10.1, 11)

Placa de som: 100% compatível com DirectX 10

Espaço em disco: 65 GB 

Drive de DVD


ESPECIFICAÇÕES RECOMENDADAS

Sistema Operacional: Windows 8.1 64 Bit, Windows 8 64 Bit, Windows 7 64 Bit Service Pack 1 

Processador: Intel (R) Core(TM) i5 3470 @ 3.2 GHZ (4 CPUs) / AMD X8 FX-8350 @ 4 GHZ (8 CPUs)

Memória RAM: 8 GB

Placa de vídeo: Nvidia GTX 660 2 GB / AMD HD 7870 2 GB

Placa de som: 100% compatível com DirectX 10

Espaço em disco: 65 GB 

Drive de DVD

Outros requisitos: A instalação e jogo online requerem uma conta na rede Social Club da Rockstar Games (para maiores de 13 anos); uma conexão à internet é necessária para a ativação, jogo online e verificações de autenticidade periódicas; instalação de softwares necessários, incluindo a plataforma Social Club da Rockstar Games, DirectX , Chromium, Microsoft Visual C++ 2008 sp1 Redistributable Package, e o software de autenticação para o reconhecimento de certos atributos de hardware para verificação, gerenciamento de direitos digitais, sistema e assistência ao cliente.

Com o decorrer do tempo, conteúdos para baixar e modificações na programação poderão alterar os requisitos de sistema deste jogo. Entre em contato com o fabricante do seu equipamento e visite www.rockstargames.com/support para informações de compatibilidade atualizadas. Alguns componentes do sistema, como chipsets móveis, integrados e placas AGP podem ser incompatíveis. Especificações não listadas também podem não ser compatíveis.

Grand Theft Auto V PC requer a instalação de software e componentes incluindo:

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 Redistributable
- Google Chromium
- Social Club da Rockstar Games
- Software de autenticação da Rockstar Games

_____________________________

2) INSTRUÇÕES DE INSTALAÇÃO
_____________________________

Passos:
	
1. (Apenas versão em disco) Insira "Grand Theft Auto V" (Disco 1) em seu drive de DVD-ROM.
Se o instalador não iniciar, abra a pasta do seu drive de DVD-ROM e clique duas vezes no ícone "Setup".

2. Você iniciará a instalação de Grand Theft Auto V. Siga as instruções na tela até que o processo de instalação seja concluído.

3. Outros componentes tais como DirectX, Microsoft .NET e software Visual C++ serão instalados caso necessário. Siga as instruções na tela.

4. Para jogar Grand Theft Auto V, você não precisa de um DVD no seu drive.

5. Clique no ícone "Grand Theft Auto V" para iniciar Grand Theft Auto V. O jogo será baixado e instalará atualizações caso disponíveis.

6. Será solicitado que você crie uma conta no Social Club ou entre em uma conta existente.

7. Será solicitado que você insira seu Código de Ativação Rockstar para realizar uma ativação única do produto via internet. Você pode encontrar o Código de Ativação Rockstar no verso do seu manual, ou no e-mail recebido no momento da compra.

Observe que o jogo inclui uma verificação de data de lançamento e não ativará até que a data de lançamento tenha passado. Se você falhar em conectar, ou o processo falhar, visite www.rockstargames.com/support para detalhes. Mantenha seu manual de jogo pois Códigos de Ativação Rockstar adicionais não estão disponíveis.


_____________________________

3) PATCHES
_____________________________

Grand Theft Auto V inclui um sistema de patches automático. Quando você executar o jogo, ele verificará novos patches e pode baixar e instalá-los automaticamente caso disponíveis.

Um patch obrigatório é necessário na primeira execução.

Observe que a versão Steam usa o sistema de patches do Steam.

Patches também estão disponíveis manualmente para download em https://support.rockstargames.com/hc/pt-br.

_____________________________

4) LINKS:
_____________________________

- Suporte Técnico da Rockstar Games
https://support.rockstargames.com/hc/pt-br

- Social Club da Rockstar Games (Website)
http://pt.socialclub.rockstargames.com/

- Aplicação do Social Club (Download Manual)
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/download/en/details.aspx?id=5582

- DirectX
http://www.microsoft.com/pt-BR/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org

- Suporte Microsoft
http://support.microsoft.com/?ln=pt-br

_____________________________

5) DRIVERS
_____________________________



Recomendamos usar os drivers mais recentes disponíveis.


Fabricantes de sistemas/componentes

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


Fabricantes/fornecedores de hardware de áudio

Cirrus Logic (Crystal)			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


Fabricantes/fornecedores de hardware de vídeo

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International (MSI)		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/

________________________________

6) INFORMAÇÕES DE CONTROLES PARA PC
________________________________

Grand Theft Auto V PC suporta mouse e teclado, além de controles Xinput, tais como o controle de Xbox 360 para Windows.

Todos os tipos de controle podem ser usados indistintamente. Por exemplo, você pode usar mouse e teclado para andar a pé e trocar para um controle do Xbox 360 a qualquer momento sem ter que alterar qualquer opção.

Para teclado e mouse e controles Xinput, a ajuda no jogo atualizará automaticamente para mostrar as teclas/botões corretos para o último método de controle utilizado.

____________________________________

7) INFORMAÇÕES DE CONTATO E SUPORTE
____________________________________

Se estiver tendo problemas técnicos, visite www.rockstargames.com/support para as últimas informações de contato para assistência e respostas para perguntas frequentes. 
Oferecemos assistência pela internet, por e-mail, telefone e Twitter.

Observação: Se você precisar de ajuda com um título para PC, anexe seu DxDiag e MSinfo ao entrar em contato conosco. 

Para instruções sobre como conseguir estas informações, siga os passos abaixo:

    Exporte um relatório DxDiag:
-   Vá para Iniciar > Pesquisar programas e arquivos > Executar e digite 'dxdiag' (sem aspas) no campo de texto e pressione Enter.
-   Aguarde a barra 'verde' terminar de carregar e clique em 'Salvar Informações...'
-   Nomeie o arquivo com informações relevantes, tais quais o seu nome e a data, e salve em um diretório onde você possa encontrar o arquivo, como a Área de Trabalho, ao pressionar o botão 'Salvar'
-   Clique em 'Sair' para fechar a ferramenta

    Exporte um relatório MSInfo:
-   Vá para Iniciar > Pesquisar programas e arquivos > Executar e digite 'msinfo32' (sem aspas) no campo de texto e pressione Enter.
-   Com o abrir da janela de 'Informações de Sistema', clique em 'Arquivo' na barra de ferramentas e selecione a opção 'Exportar...'
-   Nomeie o arquivo com informações relevantes, tais quais o seu nome e a data, e salve em um diretório onde você possa encontrar o arquivo, como a Área de Trabalho, ao pressionar o botão 'Salvar'
-   O processo de exportação pode demorar alguns minutos, portanto aguarde a barra de progresso se completar e feche a ferramenta

    Tire um Screenshot de qualquer mensagem de erro que você visualizar:
-   Tomando cuidado para não fechar nenhuma 'janela' de erro, clique na 'Barra do Títutlo' da janela para torná-la ativa
-   Pressione 'Alt' e 'PrintScreen' ao mesmo tempo
-   Ainda tomando cuidado para não fechar a 'janela' de erro, vá para Iniciar > Pesquisar programas e arquivos > Executar e digite 'mspaint' (sem aspas) no campo de texto e pressione Enter.
-   Com o aplicativo 'Paint' aberto, pressione as teclas 'Ctrl' + 'V' ao mesmo tempo para colar os dados do Printscreen. Uma alternativa é selecionar o menu Editar no topo da janela e clicar em 'Colar'
-   Você deverá ver a janela de erro, e somente esta janela, colada na ferramenta. Se você visualizar a sua área de trabalho inteira, repita os primeiros passos com a certeza de pressionar 'Alt' enquanto estiver pressionando 'Printscreen'
-   Clique em 'Arquivo' no topo da janela, e selecione 'Salvar como...'
-   No menu 'Tipo' na parte de baixo da janela, selecione a opção 'JPEG' para diminuir o tamanho do arquivo antes de enviá-lo ao suporte
-   Nomeie o arquivo com informações relevantes, tais quais o seu nome e a data, e salve em um diretório onde você possa encontrar o arquivo, como a Área de Trabalho, ao pressionar o botão 'Salvar'
-   Feche o programa Paint assim que terminar

Certifique-se de incluir uma descrição detalhada do problema que você está tendo e o texto de qualquer mensagem de erro detalhada que aparecer. Também ajudará se você puder enviar uma imagem da tela da mensagem de erro junto com ambos os arquivos.

